**大和町**（）是位于[山口縣東部山區一個已不存在的](../Page/山口縣.md "wikilink")[町](../Page/町.md "wikilink")，過去屬[熊毛郡](../Page/熊毛郡_\(山口縣\).md "wikilink")。已於2004年10月4日，與旧[光市合併為新光市](../Page/光市.md "wikilink")。

## 歷史

### 沿革

  - 1889年4月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，現在的轄區在當時分屬：[熊毛郡](../Page/熊毛郡_\(山口縣\).md "wikilink")[岩田村](../Page/岩田村.md "wikilink")、[三輪村](../Page/三輪村.md "wikilink")、[鹽田村](../Page/鹽田村_\(山口縣\).md "wikilink")、[束荷村](../Page/束荷村.md "wikilink")。\[1\]
  - 1943年11月3日：岩田村、三輪村、鹽田村、束荷村合併為大和村。
  - 1957年4月10日：光市的大字立野的部分地區被併入大和村。
  - 1971年1月15日：大和村改制為**大和町**。
  - 2004年10月4日：大和町與光市合併為新設置的[光市](../Page/光市.md "wikilink")。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1926年</p></th>
<th><p>1926年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>淺江村</p></td>
<td><p>1939年4月1日<br />
合併為周南町<br />
1940年10月1日<br />
改名為光町。</p></td>
<td><p>1943年4月1日<br />
合併為光市</p></td>
<td><p>1955年7月1日<br />
合併為光市</p></td>
<td><p>2004年10月4日<br />
合併為光市</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>島田村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>三井村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>光井村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>室積村</p></td>
<td><p>1906年1月1日<br />
改制為室積町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>周防村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>岩田村</p></td>
<td><p>1943年11月3日<br />
合併為大和村</p></td>
<td><p>1971年1月15日<br />
改制為大和町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>三輪村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>鹽田村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>束荷村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

### 鐵路

  - [西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")
      - [山陽本線](../Page/山陽本線.md "wikilink")：[岩田車站](../Page/岩田車站.md "wikilink")

## 觀光

  - [伊藤博文公記念公園](../Page/伊藤博文.md "wikilink")（伊藤博文公資料館、伊藤博文公記念館）
  - 石城山（神籠石）

## 本地出身之名人

  - [伊藤博文](../Page/伊藤博文.md "wikilink")：第一任[兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")[知事](../Page/知事.md "wikilink")、第一任[日本內閣總理大臣](../Page/日本內閣總理大臣.md "wikilink")、首任韓國統監
  - [いなせ家半七](../Page/いなせ家半七.md "wikilink")：[落語家](../Page/落語家.md "wikilink")
  - [室積光](../Page/室積光.md "wikilink")：作家

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:光市](../Category/光市.md "wikilink") [Category:熊毛郡
(山口縣)](../Category/熊毛郡_\(山口縣\).md "wikilink")

1.